(轉載)西九馮達浚: 泛民比人趕走 係報應嚟

【今日內會困局 泛民有份造成？】

今日內會上演一場「大龍鳳」，多名泛民議員在內會相繼被逐，保安抬議員離場。下午Facebook怨聲載道，對民建聯主席李慧琼有權用盡咬牙切齒，亦有人恥笑議員們反抗無力，「行行企企」後就被「擔擔抬抬」。當然，既形容成一場大龍鳳，這場戲的劇本，早在9年前已經寫好。

今日內會及一眾委員會主席，能擁有話趕人就趕人的權力，與過往的「泛民主派」不無關係。

2011年5月11日，立法會審理時任議事規則委員會主席譚耀宗的動議，將「主席趕人」的權力延伸至所有委員會主席，包括內務委員會。議案需要地區直選及功能組別兩邊均過半數才能通過，卻在「泛民主派」近乎全體護航下，寫下今日的歷史重演。

民主黨和公民黨在此議案上幾乎與親中派夾手抬轎，而當時泛民議員對贊成的說辭更堪稱一絕。何俊仁當時就指「修訂是相當輕微的，所賦予的權力亦有限」，又表示「為了讓會議能正常進行，這些權力仍然是必需的」。

事實上在何俊仁發言前，投下反對票的吳靄儀議員就作詳盡解釋，指出其他委員會主席之所以不具有「趕人」權力，因這一類委員會只聽取建議，進行討論以審議；非像大會、專責委員會及常設委員會般，具有進行辯論及有需要時以投票方式進行表決的功能，故權力分配不同，全因「涉及原則和準確判斷的問題」。

具辯論功能的大會和委員會，因要確保「會議井然及議員行為舉止恰當，同時亦要顧及議會的尊嚴」，故主席有嚴苛的權力，但亦故此不適用於作審議的委員會，包括內會。而這種區別更強調立法會兩種不同功能，並對外展示立法會「履行職能的方式」。

然而，何俊仁聽完法律界代表的一番肺腑之言，卻表示「既然大會主席、常設委員會主席、專責委員會主席均享有這種有限的權力，確保會議能夠順暢進行，我便看不到為何立法會內其他委員會的主席，包括事務委員會主席，不應享有同等的權力」，完全將吳大律師的說話左入右出。而今日泛民主派面對內會風波，尚且懂得眾籌找法律意見與親中派抗衡；但當日另一名大律師在議會上的正義嚴辭卻未被重視，今日回望格外諷刺。

著墨至此，不厭其煩都要套一句，在同一會議上黃毓民議員的精彩金句——「你有咩資格話自己民主派啊！」但更令人覺得婉惜的是，出自他的「李卓人、劉慧卿、湯家驊、何俊仁終將受到歷史的懲罰！」，話中已有1人投共，其餘3人亦未有因當時的表決而受罰。

現在受罰的，是在9年前表決鐘響完的一刻後，一次又一次被出賣，卻又要一次又一次含淚的香港人。看看投下贊成的「泛民主派」，還有多少人仍在這腐敗不堪的議會，抑或在所屬黨派內幕後操縱？

今日泛民無力挽回內會困局，其實當年投贊成票的人都有份釀成。要扭轉局勢，民主陣營上下唯有痛改前非：拋開無謂的底線，在議會內外抗爭到底。

當日議案投票結果如下：

(功能團體) 贊成：何鍾泰議員、張文光議員、梁劉柔芬議員、黃宜弘議員、黃容根議員、劉皇發議員、劉健儀議員、李鳳英議員、張宇人議員、方剛議員、李國麟議員、林健鋒議員、梁君彥議員、黃定光議員、劉秀成議員、林大輝議員、陳茂波議員、陳健波議員、梁家騮議員、葉偉明議員、葉國謙議員、潘佩璆議員及謝偉俊議員
反對：吳靄儀議員
(地方選區) 贊成：何俊仁議員、李華明議員、涂謹申議員、陳鑑林議員、劉江華議員、劉慧卿議員、譚耀宗議員、余若薇議員、王國興議員、李永達議員、張學明議員、湯家驊議員、甘乃威議員、李慧琼議員、陳克勤議員、梁美芬議員、黃成智議員、黃國健議員、葉劉淑儀議員、梁家傑議員及陳淑莊議員
反對：馮檢基議員、何秀蘭議員及梁國雄議員
棄權：鄭家富議員（因為不得違反民主黨集體意志）

｜原文刊於 加山傳播 DB Channel

當日議案全文：

係報應 不過我哋而家唔去撐 遲啲就到我哋報應

馮達浚 五毛/熱狗/反化撚/毓民fans/共產黨打手 自己簡樣

前線巴打周庭fans

你大鑊喇,係連登插販民

飯民咁都照含呀
抵香港人到而家都咁撚折墮
我自己係香港人都覺得醜

仲有 PR公司/共諜/引戰狗

係泛登

不予置評啦 佢都有道理嘅

關我撚事

好耐之前啦. 而家經歷咗咁多, 對中箭冇好感啦

咁香港人比保皇狗強姦
都係報應
白票黨萬歲!!

點解 佢哋講sex topic好正

唔講啦 眾志好多嘢唔係表面睇咁樣

飯民打手入黎解畫未？

販民班仆街!!!食得屎!!!

係

有乜問題，跟本有板你睇，個個好快爭做中共民主黨

泛民2011年支持改議事規則喺抵屌，但喺呢篇文基本事實錯哂

當年趕人走嘅權力係一直都限於立法會主席 和「常設委員會」主席，包括內會主席

當年係將44，45（2）條趕人走嘅權力擴權到其他小組委員會，法案委員會主席都可以趕。

同埋當年投票支持嘅泛民同而家呢班大部分都唔喺同一班人

甚至當年有份投支持嘅李卓人都出嚟話後悔，所以呢篇文除咗笑泛民之外，對現況有咩幫助

立法會轄下有3個常設委員會，分別是財務委員會、政府帳目委員會及議員個人利益監察委員會。

到依家都仲盲撐飯民
香港人真係唔配有民主

事實上, 犯民係有支持修改議事規則, 我當時真係扯撚晒旗囉

內會唔喺常設委員會，內會主席喺立法會代理主席，權力喺同大會主席一樣

//
3 .主持立法會及全體委員會會議

(3)立法會代理主席或其他主持會議的議員，在其主持的立法會會議或擔任主席的全體委員會會議或部分會議上，或在立法會主席要求其主持的立法會會議或擔任主席的全體委員會會議或部分會議上，享有本議事規則賦予立法會主席或全體委員會主席在該次立法會會議或全體委員會會議或部分會議上可行使的一切權力。

(4)除第(3)款所述的權力外，立法會代理主席亦享有本議事規則賦予立法會主席或全體委員會主席而由立法會主席藉憲報公告所指定的權力

5. 立法會代理主席

(1)立法會代理主席由根據本議事規則第75(2)條(內務委員會)獲選的內務委員會主席擔任。

你意思係美國官員同議員都唔配有民主？佢哋搵親都係搵泛民議員傾喎

美國佬只係想打擊支那

美國官員幾時有信過販民？

係，香港搞成咁都係報應嚟，全港人都有份造成（包括本土/熱狗/泛民/你/我）

On撚鳩，點解係要盲撐一班做唔到野嘅人而唔係俾其他人上？依家個位寫左泛民個名？
做唔到野就要收皮俾人地做㗎啦

批評泛民都係有事實根據
岀賣選民，尸位素餐扮民主鬥士
抹黑本土派
打壓香港民族獨立思想無從抵賴
咁耐有冇認過一句錯？
年年幫中國人平反64，敢唔敢為本土派平反？

照你咁講，咁當年鎮壓64同要收返香港嘅共匪大部分今日都唔在位啦，反乜撚野共，不如俾多次機會共産黨

佢係講緊大會嘅時候主席離開咗，然後代主席上場之後係擁有相同權力去繼續主持會議啵，都無講內會就係能夠有相同權力。

倒果為因，偷換概念
美國官搵泛民，唔係佢地選擇投泛民
係你地啲含撚黃絲揀左班無能嘅代理人

係要監察，唔係盲撐。 咁多年選民受過幾多盲撐既報應？

幾多缺席同議席投錯票、放水、投對家？不過可能呢d 大家都無理到，所以報應咗都唔知。遲d 你地仲要含埋黃碧雲。

非建制咁多人，點解要死攬d 咁多年食古不化果班？點解唔係我地迫佢地揀d 有能力既、同埋佢地當選完迫佢地要做野？點解反而係佢地做錯乜都唔話得、推咩人出黎都要含？ 點解佢地收人工仲要選民無限包容？唔係有能者居之。 我好憎果班對議員無限包容，但又成日挑剔勇武同捉鬼既泛民支持者。成件事調撚轉

同埋我地本身就活係盲撐 泛民既報應之下，只係大家都無理過班議員表現所以唔知。唔係叫你投對方，但你地連監察議員都唔做？ 點解班狗可以亂黎 又犯法又蛇王，係因為政府包庇。 同理，議員成日缺席同hea 做放水，咩就係因為你地盲撐。 你好幸福覺得遲d 先有報應，但有無諗過呢十幾年活係共業之下既人幾痛苦？

昨日因，今日果
怪得邊個？
怪就怪左民主黨無自省

係連登理性分析就比人話熱狗架啦
抵香港人一世都含泛民條撚

你地班人含泛民條撚，美國咪搵佢地lo

因為本土派議員只得一個鄭松泰

一日含淚投民主黨
一日都冇本土派代表

有咩問題，共同目標

飯民除左識大叫「最黑暗一日」，仲識咩野？

推。

飯民打手又唔敢入黎

白鴿道歉都冇撚個

泛民個fanbase其實有唔少都係上咗年紀嘅
連登屌泛民屌到反枱佢地都唔會知啦 其實都幾嘥9氣下

呢個真
唔通叫班美國官員去監獄探梁天琦咩？

鄭松泰係本土?
扮本土就有佢份

老果班只會投泛民 新果D唔會投
而家要做的係後生投本土（但咪撚投熱狗） 咁咪有2派人入去

其實大部分人有得揀一定先本土/素人
後先手揀泛民
泛民一路有得當選係因為無競爭
隨住雨革、抗惡法
愈黎愈多新人參政
我幾睇好今屆有更多本土/素人當選

無競爭？16年2月梁天琦參選唔撚係競爭？
16年果時啲泛毛點講呀？武漢琦，港獨係鬼
楊岳橋嘅守住關鍵否決權？守條毛？
係咪又要我貼投票記錄岀黎？

又係呢句有本土投本土，訓醒未呀
對中共有威脅嘅人一早DQ晒啦
得返素人可以選，泛毛咪一樣話素人信唔過，不如俾泛民總之泛民個位係刻左名，自有永有嘅，犯左幾多罪都唔可以提
初選都係用黎杯葛素人嘅小圈子選舉

前排先突然有人話「共識係唔參加初選一律唔投」
我共你老母咩，唔埋泛民堆根本聽都未聽過
都唔知個共識點黎

你可能真係會投素人，但係素人喺泛民霸權之下一定係少數，你如果16仲係港豬，又唔撚睇歷史，9月就準備迎接最黑暗嘅一日啦

之所以有人寧願投白票，就係因為俾泛民玩多一屆，仲衰過冇曬議席

我唔明點解成日有d on9期望有本土/素人參選第一次選要贏
次次都要endgame
成日都要一步登天
抗爭同選舉一樣都要深耕細作
至少要十年二十年既時間先得大眾認同

你最睇唔起既馮檢基、梁耀忠都做左數以十年地區工作先成功入議會
本土派要成為主流仲需要時間

同埋建制回歸後揸左立法會咁多年莊
仆街左咁多年
投白票益多幾個何妖入議會咪重垃圾

個問題就係對於你地呢班忽然黃絲黎講係1年唔到時間好短， 本土派好多人早到社民連時期已經政治啟蒙。泛民仲要97前一直玩反對派遊戲到依家
唔存在你所講嘅想一步登天，係見到你地柒撚懵懵想重犯歴史錯誤先屌醒你地

下一代人連廣東話都唔識講，赤化會一直加快，你憑咩覺得時間耐左就會好？

我唔係忽然黃絲
我早在社民連年代食毓民奶水大
但佢個套最思想最大不足就係參加得選舉就要接受民意既選擇
無人選/做得唔好要不斷自我檢討
舊激進民主派做得最唔好既就係剩係識屌d唔投自己既人
從來都唔反省自己不足
咁樣點做主流政黨

就算梁天琦都識適當時候同泛民打social下

有幾多個當日投贊成票既犯淫而家仲坐喺議會入面 呢班撚屌仲好意思話李慧琼違規越權 今日佢既權就係當日你地俾既 自作孽咪呢啲囉 兒登狗仲叫人含撚投犯淫

做事要先分主次，e加大敵當前，你話好抗敵住，要先追究盟友錯失，講得通嗎

其產黨會唔會on9 e加清算當年689登報支持學運？

不如解散咗佢啦，反正傾唔掂就反枱

輪都唔輪到佢啦支那仔
兒登狗特別搞笑 係咁反支那統治但又要吹奏支那狗

陳淑莊仲好意思企最前
你當年都有份

係連登先本土素人咪就係五毛同阿 sir
我屌泛民唔投票支持政府就比人 block

何妖同黃碧雲有咩分別？
又想叫人含撚

20年都2047
而家都2020
仲有幾多次比你學習

香港人就係比呢d濕鳩言論洗腦
為失敗開脫 成日話遲d先

同果陣2000年頭 期望2007 2012 有雙普選一樣
等下等下就廿年

呢 d 時候就梁天琦
當年補選，我公司個公民党依家去左英國，之前成日上電視既党員，屌梁天琦出黎選係反民主

有番咁上下年紀都知
2000年頭果陣 港豬仲係比泛呢迷或緊

仲係度拗緊咩民主係唔係要循序漸進
普選係唔係要更多公民教育

到你循序漸進夠 就比個假普選你

又大敵當前？
泛民修改完議事規則又唔計大敵？

問得呢句真係要驗腦
黃碧雲柒極有無搵黑社會無差別打鳩市民

你最睇唔起既馮檢基、梁耀忠都做左數以十年地區工作先成功入議會

呢兩件廢佬
起跑線系「有頭5年既港英時代」
（等於有daddy打本畀佢開舖）

80,90後本土派個個一窮二白
怎可同日而喩

下屆一定投熱血公民懲罰販民

你都識講當年補選
有時真係要時間俾大眾接受一個候選人
唔係話一個三唔識七剩係打住本土旗號出黎選就老馮要人投票俾佢
佢如果而家出黎選實有得贏

其實經過一年抗爭
有更多人睇穿左泛民枱戲
本土應該會更強勢
問題只係唔太多本土派肯投入地區工作
今屆有本土派落選區議員肯繼續服務社區
其實係一件好事

仲有白票黨

香港人 要有 勇氣 同 決心
承認過去卅年信錯民主黨（乃至泛民）
先至有機會重回正軌

否則以後無犧牲幾多後生仔女
都仍然只會停系未竟之路上

泛民係做戲收政府錢, 真係連台灣仔都知

中共用「英美亡我之心不死」去忽悠中國人一樣既口吻

我相信即使當年冇改議事規則
琼子都係有一堆保安護住佢入去
只不過冇趕人走既權力
不過即使冇咁既權力
泛民唔敢打唔敢衝
喺唔民主既議會玩walk out/舉牌
人地台灣晨早衝上去打啦

又話驚比狗拉、驚DQ
第一，依家7000人比狗拉咗+肺炎，已經累積咗好多案件，幾時先會審你單案呀?
第二，你地有班大狀幫你地上訴，審完都最少四、五年之後啦
第三，未判刑又點DQ你??

但係你有冇plan B?
白票救港？

啱呀，所以689咪無得撈做廢佬囉
泛民唔選我咪屌細力啲囉
依家泛民仲搞緊小圈子初選要趕絕素人保住份人工喎

點解？

On99你就三唔識七
魚革咁大件事係三唔識七？
泛毛自己低智力無政治常識，永遠行慢人幾年就認啦

魚革點解成功打狗？就係因為有一班覺醒左嘅人，加上一個肯犧牲嘅領袖，咪超前左政府嘅凖備

你地泛毛無智慧又死捧班政棍，到你意識到要行前嘅時候，前面嘅路已經俾人封死晒啦

如果依家天琦岀黎選？唔好意思喎，無機會啦

以前係鳩行唱K依家想勇武？整武器買武俾人睇實晒啦

佢地答唔到
當保皇黨大比數羸嘅話，美國更加無機會出手，因為佢哋會以為主流民意傾向中共

岩呀，唔好諗住打住泛民旗號就要人老馮投比佢

無改，公民党咪又係拉隊離場，抗爭？有 dq 自然無抗爭

Plan b 係每個月袋十萬既人諗，唔係我
你每個月擺低十萬，我大把 idea

利申我讀大學係公民黨做過

入去中聯辦出賣港人同我講大敵當前

我有 plan b ，因為我知拉隊離場唔 work
咁我又想問，泛民有 plan b?無仲好意思出黎選

一樣野你要明白政治光譜係好闊
同埋個時新東補選個玩法接近單謝席單票制
和理非始終佔大部分
之前梁天琦一開始搞魚蛋革命
係新東補選吸晒激進民主派d票
雖然唔夠拎大部分票當選
但以第一次參選+孭住暴動罪紮籤+俾共媒蘋果不斷抹黑
拎到呢個成績算唔錯

佢第二次參選實拎到一席但俾港共dq左
睇下今次有關係法影響下
有幾多個本土派俾人dq
上次區議會剩係dq 之鋒麵搞到一鑊粥
D選舉主任淆撚晒底

屌你老母
打殘體字露撚晒底

泛民要票唔係俾啲誠意岀黎改善自己爭取人地支持，係屌票:你都冇得揀，含我啦

咪玩，泛民全部退選得返本土素人既話，唔好話35＋

連直選過半都未必過到

唔好成日攞十多年前講
人是 move on

洗乜選舉主任DQ啊，泛毛依家講到邊個唔玩佢個小圈子初選就唔投喎，即係又冇得揀大局為重含泛民啦

支聯會民主黨年年燭光晚會係做乜鳩話？

泛民講既野就係道理咩
我絕對支持如果協調唔到/定立唔到聯合攬炒宣言
咪唔玩初選照去馬
我只係覺得如果本土派連泛民呢關都過唔到
我點旨意佢地對付更痴線既支共

今次睇落係泛民放唔低包袱，唔講9月點，但係佢地自己睇返片之後會唔會有得做得更好？

公民党都配黨字
問下陳淑莊 2011 年贊唔贊成修改議事規則先啦
幫政府擴權已經值党字